var words = 
[
    {
        "question": "آبَاءَنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāanā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتِ",
        "answer": "Bring us",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'ti",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا أَوْ بَدِّلْهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَاهَا",
        "answer": "comes (to) it",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāhā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " أَتَاهَا أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَاهَا حَصِيدًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأْتُوا",
        "answer": "Then bring",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِسُورَةٍ مِثْلِهِ وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِهِمْ",
        "answer": "has come (to) them",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatihim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِمَا لَمْ يُحِيطُوا بِعِلْمِهِ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَاكُمْ",
        "answer": "comes to you",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atākum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُهُ بَيَاتًا أَوْ نَهَارًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتُونِي",
        "answer": "Bring to me",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tūnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ائْتُونِي بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْتَ",
        "answer": "have given",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātayta",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَا إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "reward",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُمْ مِنْ أَجْرٍ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my reward",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلُهُمْ",
        "answer": "their term",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajaluhum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٌ",
        "answer": "(is) a term",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalun",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلُهُمْ",
        "answer": "their term",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajaluhum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَتِ",
        "answer": "takes",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhati",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذَتِ الْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَازَّيَّنَتْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "Allah has taken",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ هُوَ الْغَنِيُّ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَأْخِرُونَ",
        "answer": "they remain behind",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yastakhirūna",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَأْخِرُ",
        "waznEnglish": "to delay, to postpone",
        "waznTlit": "yastakhiru",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآخِرُ",
        "answer": "And the last",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "waākhiru",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَآخِرُ دَعْوَاهُمْ أَنِ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَهُمُ الْبُشْرَىٰ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَفِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخِيهِ",
        "answer": "and his brother",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَنْ تَبَوَّآ لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ يَا قَوْمِ إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ الضُّرُّ دَعَانَا لِجَنْبِهِ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَائِمًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً مِنْ بَعْدِ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ فِي آيَاتِنَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا كُنْتُمْ فِي الْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِمْ بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذَتِ الْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَازَّيَّنَتْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَسُولٌ فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ آمَنْتُمْ بِهِ آلْآنَ وَقَدْ كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَدْرَكَهُ الْغَرَقُ قَالَ آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then (will be)",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذِنَ",
        "answer": "permitted",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "adhina",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى اللَّهِ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْنِهِ",
        "answer": "His permission",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "idh'nihi",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " مَا مِنْ شَفِيعٍ إِلَّا مِنْ بَعْدِ إِذْنِهِ ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by (the) permission",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُنَبِّئُونَ اللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْجَاهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the earth",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذَتِ الْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَازَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِي الْأَرْضِ لَافْتَدَتْ بِهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَلَا إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْزُبُ عَنْ رَبِّكَ مِنْ مِثْقَالِ ذَرَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ هُوَ الْغَنِيُّ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا الْكِبْرِيَاءُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِي الْأَرْضِ وَإِنَّهُ لَمِنَ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَآمَنَ مَنْ فِي الْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلِ انْظُرُوا مَاذَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا تُغْنِي الْآيَاتُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel ",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَاوَزْنَا بِبَنِي إِسْرَائِيلَ الْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "the Children of Israel",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْفَكُونَ",
        "answer": "you are deluded",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "tu'fakūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُ",
        "answer": "eat",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakulu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ النَّاسُ وَالْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " مَا مِنْ شَفِيعٍ إِلَّا مِنْ بَعْدِ إِذْنِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا يَكُونُ لِي أَنْ أُبَدِّلَهُ مِنْ تِلْقَاءِ نَفْسِي إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ النَّاسُ إِلَّا أُمَّةً وَاحِدَةً فَاخْتَلَفُوا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَاذَا بَعْدَ الْحَقِّ إِلَّا الضَّلَالُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "unless",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ أَمَّنْ لَا يَهِدِّي إِلَّا أَنْ يُهْدَىٰ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَنْ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنَ النَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرَ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرَ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَا آمَنَ لِمُوسَىٰ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِنْ قَوْمِهِ عَلَىٰ خَوْفٍ مِنْ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ آمَنَتْ فَنَفَعَهَا إِيمَانُهَا إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(to) those who",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "537",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ الشَّمْسَ ضِيَاءً وَالْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا وَرَضُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those ",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاطْمَأَنُّوا بِهَا وَالَّذِينَ هُمْ عَنْ آيَاتِنَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَنَذَرُ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا أَوْ بَدِّلْهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "544",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُسَيِّرُكُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "For those who",
        "pcklId": "545",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا الْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "546",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَسَبُوا السَّيِّئَاتِ جَزَاءُ سَيِّئَةٍ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "547",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ أَنْتُمْ وَشُرَكَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "548",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ فَسَقُوا أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of that) which",
        "pcklId": "549",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "551",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) that which",
        "pcklId": "552",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "553",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "554",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَنُّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "555",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "556",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ شُرَكَاءَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "557",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "558",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "559",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ خَلَائِفَ وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "560",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَانِّ سَبِيلَ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "561",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "562",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "563",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those [whom]",
        "pcklId": "564",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "565",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "566",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنْجِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "568",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "569",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ اللَّهَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلِيمَ",
        "answer": "the painful",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "l-alīma",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلِيمَ",
        "answer": "the painful",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "l-alīma",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَاءَتْهُمْ كُلُّ آيَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1421",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1422",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1423",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1424",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1425",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1426",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَآخِرُ دَعْوَاهُمْ أَنِ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1427",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُعَجِّلُ اللَّهُ لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1428",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا تَلَوْتُهُ عَلَيْكُمْ وَلَا أَدْرَاكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1429",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1430",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنْفَعُهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1431",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ هَٰؤُلَاءِ شُفَعَاؤُنَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1432",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُنَبِّئُونَ اللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "1433",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقُلْ إِنَّمَا الْغَيْبُ لِلَّهِ فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1434",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1435",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1436",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَدْعُو إِلَىٰ دَارِ السَّلَامِ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1437",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1438",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِنْ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1439",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَرُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1440",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ اللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1441",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمُ الْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ الْحَقِّ إِلَّا الضَّلَالُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1442",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1443",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1444",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ الظَّنَّ لَا يُغْنِي مِنَ الْحَقِّ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "other than Allah",
        "pcklId": "1445",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ هَٰذَا الْقُرْآنُ أَنْ يُفْتَرَىٰ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1446",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1447",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ النَّاسَ شَيْئًا وَلَٰكِنَّ النَّاسَ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(with) Allah",
        "pcklId": "1448",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1449",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ اللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "1450",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "1451",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) Promise of Allah",
        "pcklId": "1452",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1453",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ بِفَضْلِ اللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1454",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ لَكُمْ مِنْ رِزْقٍ فَجَعَلْتُمْ مِنْهُ حَرَامًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آللَّهُ",
        "answer": "Has Allah",
        "pcklId": "1455",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "āllahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى اللَّهِ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1456",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى اللَّهِ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1457",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَنُّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1458",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1459",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ أَوْلِيَاءَ اللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1460",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(belongs) to Allah",
        "pcklId": "1461",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah (belongs)",
        "pcklId": "1462",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "other than Allah",
        "pcklId": "1463",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ شُرَكَاءَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has taken",
        "pcklId": "1464",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ هُوَ الْغَنِيُّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1465",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنْ عِنْدَكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ بِهَٰذَا أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1466",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "the Signs of Allah",
        "pcklId": "1467",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1468",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوا أَمْرَكُمْ وَشُرَكَاءَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1469",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1470",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُمْ بِهِ السِّحْرُ إِنَّ اللَّهَ سَيُبْطِلُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1471",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah will establish",
        "pcklId": "1472",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيُحِقُّ اللَّهُ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1473",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1474",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) Signs of Allah",
        "pcklId": "1475",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1476",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1477",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1478",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ اللَّهَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1479",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah touches you",
        "pcklId": "1480",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah gives judgment",
        "pcklId": "1481",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَاصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُمَّ",
        "answer": "O Allah",
        "pcklId": "2849",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahuma",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " دَعْوَاهُمْ فِيهَا سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّهُمَّ",
        "waznEnglish": "O Allah",
        "waznTlit": "allahumma",
        "waznType": "Form of address",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ رَجُلٍ مِنْهُمْ أَنْ أَنْذِرِ النَّاسَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "To Him",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا إِنَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "for them",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُعَجِّلُ اللَّهُ لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُ مَرَّ كَأَنْ لَمْ يَدْعُنَا إِلَىٰ ضُرٍّ مَسَّهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to Us",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَدْعُو إِلَىٰ دَارِ السَّلَامِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَرُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "at you",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْظُرُ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِلَيْنَا",
        "answer": "then to Us",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "fa-ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُوَ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to Us",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ فِي الدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "upon me",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ اقْضُوا إِلَيَّ وَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ وَهَارُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَنْ تَبَوَّآ لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنْتَ فِي شَكٍّ مِمَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ لَقَدْ جَاءَكَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَتَّعْنَاهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَاصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Or who",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "or (he) who",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ أَمَّنْ لَا يَهِدِّي إِلَّا أَنْ يُهْدَىٰ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِسُورَةٍ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى اللَّهِ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُمِرْتُ",
        "answer": "and I have been commanded",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-umir'tu",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُمِرْتُ",
        "answer": "And I am commanded",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-umir'tu",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرَ",
        "answer": "the affairs",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amra",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرُنَا",
        "answer": "Our command",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrunā",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " أَتَاهَا أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَاهَا حَصِيدًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرَ",
        "answer": "the affairs",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amra",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرَكُمْ",
        "answer": "your plan",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrakum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوا أَمْرَكُمْ وَشُرَكَاءَكُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرُكُمْ",
        "answer": "(in) your plan",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrukum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ اقْضُوا إِلَيَّ وَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْأَمْسِ",
        "answer": "yesterday",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 70,
        "tlit": "bil-amsi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهَا حَصِيدًا كَأَنْ لَمْ تَغْنَ بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "أَمْس",
        "rootWordType": "noun",
        "wazn": "أَمْس",
        "waznEnglish": "yesterday, the previous day",
        "waznTlit": "ams",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "a community",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ النَّاسُ إِلَّا أُمَّةً وَاحِدَةً فَاخْتَلَفُوا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَسُولٌ فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِمَّا",
        "answer": "And whether",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "wa-immā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُؤْمِنُوا",
        "answer": "to believe",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "liyu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ فَسَقُوا أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يُؤْمِنُ بِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ لَا يُؤْمِنُ بِهِ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنْتُمْ",
        "answer": "you (will) believe",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ آمَنْتُمْ بِهِ آلْآنَ وَقَدْ كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُؤْمِنُوا",
        "answer": "to believe",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "liyu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَا آمَنَ لِمُوسَىٰ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِنْ قَوْمِهِ عَلَىٰ خَوْفٍ مِنْ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنْتُمْ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوا إِنْ كُنْتُمْ مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنْتُ",
        "answer": "I believe",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَدْرَكَهُ الْغَرَقُ قَالَ آمَنْتُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَتْ",
        "answer": "in Whom believe",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanat",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَتْ",
        "answer": "that believed",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanat",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ آمَنَتْ فَنَفَعَهَا إِيمَانُهَا إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "they believed",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ لَمَّا آمَنُوا كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ الْخِزْيِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآمَنَ",
        "answer": "surely, (would) have believed",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "laāmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَآمَنَ مَنْ فِي الْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'mina",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا تُغْنِي الْآيَاتُ وَالنُّذُرُ عَنْ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِيمَانِهِمْ",
        "answer": "by their faith",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "biīmānihim",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُمْ بِإِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانُهَا",
        "answer": "its faith",
        "pcklId": "627",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānuhā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ آمَنَتْ فَنَفَعَهَا إِيمَانُهَا إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "733",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "734",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bimu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَتَكُونَ لَكُمَا الْكِبْرِيَاءُ فِي الْأَرْضِ وَمَا نَحْنُ لَكُمَا بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(to) the believers",
        "pcklId": "735",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "736",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُكْرِهُ النَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "737",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنْجِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "738",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "the man",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ الضُّرُّ دَعَانَا لِجَنْبِهِ أَوْ قَاعِدًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "So how",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَاذَا بَعْدَ الْحَقِّ إِلَّا الضَّلَالُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "So how",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلُهَا",
        "answer": "its people",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahluhā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ أَهْلُهَا أَنَّهُمْ قَادِرُونَ عَلَيْهَا أَتَاهَا أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلُهُ",
        "answer": "its interpretation",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīluhu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِمَا لَمْ يُحِيطُوا بِعِلْمِهِ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَأْوَاهُمُ",
        "answer": "their abode",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "mawāhumu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمُ النَّارُ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are the) verses",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِالْحَقِّ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "(are) Signs",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاطْمَأَنُّوا بِهَا وَالَّذِينَ هُمْ عَنْ آيَاتِنَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٌ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ فِي آيَاتِنَا قُلِ اللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "the Signs of Allah",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ خَلَائِفَ وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ بِآيَاتِنَا فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ آيَةً",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ عَنْ آيَاتِنَا لَغَافِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs of Allah",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "Sign",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَاءَتْهُمْ كُلُّ آيَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتُ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyātu",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا تُغْنِي الْآيَاتُ وَالنُّذُرُ عَنْ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرِ",
        "answer": "and the sea",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُسَيِّرُكُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَحْرَ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥra",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاوَزْنَا بِبَنِي إِسْرَائِيلَ الْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْدَأُ",
        "answer": "originates",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "yabda-u",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْدَأُ",
        "answer": "originates",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "yabda-u",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْدَأُ",
        "answer": "originates",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "yabda-u",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدِّلْهُ",
        "answer": "change it",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "baddil'hu",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا أَوْ بَدِّلْهُ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُبَدِّلَهُ",
        "answer": "I change it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "ubaddilahu",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا يَكُونُ لِي أَنْ أُبَدِّلَهُ مِنْ تِلْقَاءِ نَفْسِي",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْدِيلَ",
        "answer": "change",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tabdīla",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْدِيل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "tabdīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَدَنِكَ",
        "answer": "in your body",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 107,
        "tlit": "bibadanika",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ آيَةً",
        "rootWord": "ب د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَن",
        "waznEnglish": "And the camels and cattle ",
        "waznTlit": "badan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَرِيئُونَ",
        "answer": "(are) disassociated",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīūna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقُلْ لِي عَمَلِي وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ أَنْتُمْ بَرِيئُونَ مِمَّا أَعْمَلُ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَرِيءٌ",
        "answer": "disassociated",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīon",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْتُمْ بَرِيئُونَ مِمَّا أَعْمَلُ وَأَنَا بَرِيءٌ مِمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُسَيِّرُكُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَشِّرِ",
        "answer": "and give glad tidings",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabashiri",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَشِّرِ",
        "answer": "And give glad tidings",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabashiri",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبُشْرَىٰ",
        "answer": "(are) the glad tidings",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "l-bush'rā",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَهُمُ الْبُشْرَىٰ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَفِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُونَ",
        "answer": "see",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تَهْدِي الْعُمْيَ وَلَوْ كَانُوا لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَبْصَارَ",
        "answer": "and the sight",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-abṣāra",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَمَنْ يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبْصِرًا",
        "answer": "giving visibility",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "mub'ṣiran",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْصِر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "mub'ṣir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيُبْطِلُهُ",
        "answer": "will nullify it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "sayub'ṭiluhu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُمْ بِهِ السِّحْرُ إِنَّ اللَّهَ سَيُبْطِلُهُ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْطِلَ",
        "waznEnglish": "to make vain, to nullify",
        "waznTlit": "yub'ṭila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعَثْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿathnā",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعَثْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿathnā",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ وَهَارُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " مَا مِنْ شَفِيعٍ إِلَّا مِنْ بَعْدِ إِذْنِهِ ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ مِنْ بَعْدِهِمْ لِنَنْظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً مِنْ بَعْدِ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after him",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ وَهَارُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمُ الْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ الْحَقِّ إِلَّا الضَّلَالُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْغُونَ",
        "answer": "rebel",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabghūna",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْجَاهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْيُكُمْ",
        "answer": "your rebellion",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghyukum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْيًا",
        "answer": "(in) rebellion",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghyan",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُ بَغْيًا وَعَدْوًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْلُو",
        "answer": "will be put to trial",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "tablū",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ تَبْلُو كُلُّ نَفْسٍ مَا أَسْلَفَتْ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bibanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَاوَزْنَا بِبَنِي إِسْرَائِيلَ الْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنُو",
        "answer": "the Children of Israel",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banū",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَوَّأْنَا",
        "answer": "We settled",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "bawwanā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَوَّأَ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "bawwa-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبَوَّآ",
        "answer": "Settle",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "tabawwaā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَنْ تَبَوَّآ لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَبَوَّأُ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "yatabawwa-u",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَوَّأَ",
        "answer": "(in) a settlement",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "mubawwa-a",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَوَّأ",
        "waznEnglish": "and they drew on themselves",
        "waznTlit": "mubawwa",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيَاتًا",
        "answer": "(by) night",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "bayātan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُهُ بَيَاتًا أَوْ نَهَارًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَٰت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُيُوتًا",
        "answer": "(in) houses",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَنْ تَبَوَّآ لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُيُوتَكُمْ",
        "answer": "your houses",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtakum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "[between] them",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَاؤُهُمْ مَا كُنْتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِنْ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمْ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِنْ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(was) before it",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَنْ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنَ النَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "(as) clear proofs",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرَ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرَ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "obvious",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قَالَ الْكَافِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَتْبَعَهُمْ",
        "answer": "and followed them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-atbaʿahum",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُ بَغْيًا وَعَدْوًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَّبِعُ",
        "answer": "I follow",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "attabiʿu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا يَكُونُ لِي أَنْ أُبَدِّلَهُ مِنْ تِلْقَاءِ نَفْسِي إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُتَّبَعَ",
        "answer": "he should be followed",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yuttabaʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ شُرَكَاءَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُونَ",
        "answer": "they follow",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿūna",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعَانِّ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿānni",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَاسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَانِّ سَبِيلَ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبِعْ",
        "answer": "And follow",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabiʿ",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَاصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهِمُ",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihimu",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَلَوْتُهُ",
        "answer": "I (would) have recited it",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "talawtuhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا تَلَوْتُهُ عَلَيْكُمْ وَلَا أَدْرَاكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتْلُو",
        "answer": "you recite",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tatlū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا تَكُونُ فِي شَأْنٍ وَمَا تَتْلُو مِنْهُ مِنْ قُرْآنٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتْلُ",
        "answer": "And recite",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "wa-ut'lu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْقَالِ",
        "answer": "(the) weight",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "mith'qāli",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْزُبُ عَنْ رَبِّكَ مِنْ مِثْقَالِ ذَرَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْقَال",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "mith'qāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُهُ بَيَاتًا أَوْ نَهَارًا مَاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيُحِقُّ اللَّهُ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "(who are) criminals",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا كَذَٰلِكَ نَجْزِي الْقَوْمَ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُجْرِمِينَ",
        "answer": "criminal",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "Will flow",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَرَيْنَ",
        "answer": "and they sail",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "wajarayna",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا كُنْتُمْ فِي الْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِمْ بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا بِهَا جَاءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَجْزِيَ",
        "answer": "that He may reward",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "liyajziya",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا كَذَٰلِكَ نَجْزِي الْقَوْمَ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُجْزَوْنَ",
        "answer": "Are you (being) recompensed",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zawna",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاءُ",
        "answer": "(the) recompense",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāu",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَسَبُوا السَّيِّئَاتِ جَزَاءُ سَيِّئَةٍ بِمِثْلِهَا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ الشَّمْسَ ضِيَاءً وَالْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاكُمْ",
        "answer": "We made you",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnākum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَعَلْنَاهَا",
        "answer": "and We make it",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿalnāhā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهَا حَصِيدًا كَأَنْ لَمْ تَغْنَ بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَعَلْتُمْ",
        "answer": "and you have made",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿaltum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ لَكُمْ مِنْ رِزْقٍ فَجَعَلْتُمْ مِنْهُ حَرَامًا وَحَلَالًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "and We made them",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَنَجَّيْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ وَجَعَلْنَاهُمْ خَلَائِفَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْنَا",
        "answer": "make us",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاجْعَلُوا",
        "answer": "and make",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wa-ij'ʿalū",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلُ",
        "answer": "And He will place",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿalu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْمَعُونَ",
        "answer": "they accumulate",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "yajmaʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ بِفَضْلِ اللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا هُوَ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَجْمِعُوا",
        "answer": "So you all resolve",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "fa-ajmiʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا أَمْرَكُمْ وَشُرَكَاءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعُ",
        "waznEnglish": "to resolve, to agree, to put together",
        "waznTlit": "ajmaʿu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "[all]",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ أَنْتُمْ وَشُرَكَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "together",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَآمَنَ مَنْ فِي الْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِجَنْبِهِ",
        "answer": "(lying) on his side",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "lijanbihi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ الضُّرُّ دَعَانَا لِجَنْبِهِ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَائِمًا",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "janb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجُنُودُهُ",
        "answer": "and his hosts",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūduhu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُ بَغْيًا وَعَدْوًا",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتِ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannāti",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُجِيبَتْ",
        "answer": "has been answered",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "ujībat",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أُجِيبَتْ دَعْوَتُكُمَا فَاسْتَقِيمَا",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُجِيبَت",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "ujībat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاوَزْنَا",
        "answer": "And We took across",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 276,
        "tlit": "wajāwaznā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاوَزْنَا بِبَنِي إِسْرَائِيلَ الْبَحْرَ فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُ بَغْيًا وَعَدْوًا",
        "rootWord": "ج و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاوَزَ",
        "waznEnglish": "to cross, to pass beyond",
        "waznTlit": "jāwaza",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَتْهُمْ",
        "answer": "and came to them",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهَا",
        "answer": "comes to it",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَاءَهُمُ الْمَوْجُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَهُمُ",
        "answer": "and comes to them",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāahumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُمُ الْمَوْجُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوا أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا اللَّهَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْكُمْ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāatkum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَتْكُمْ مَوْعِظَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَاءُوهُمْ",
        "answer": "and they came to them",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "fajāūhum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "it has come to you",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجِئْتَنَا",
        "answer": "Have you come to us",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "aji'tanā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ أَلْقُوا مَا أَنْتُمْ مُلْقُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْتُمْ",
        "answer": "you have brought",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُمْ بِهِ السِّحْرُ إِنَّ اللَّهَ سَيُبْطِلُهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ فَمَا اخْتَلَفُوا حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْعِلْمُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكَ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāaka",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَكَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَاءَتْهُمْ كُلُّ آيَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمُ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَامًا",
        "answer": "unlawful",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarāman",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ لَكُمْ مِنْ رِزْقٍ فَجَعَلْتُمْ مِنْهُ حَرَامًا وَحَلَالًا قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْزَنُونَ",
        "answer": "will grieve",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzanūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ أَوْلِيَاءَ اللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْزُنْكَ",
        "answer": "grieve you",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzunka",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحِسَابَ",
        "answer": "and the count (of time)",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "wal-ḥisāba",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُوا",
        "answer": "do good",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanū",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا الْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "(is) the best",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا الْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَحْشُرُهُمْ",
        "answer": "We will gather them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "naḥshuruhum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْشُرُهُمْ",
        "answer": "He will gather them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "yaḥshuruhum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَنْ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنَ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَصِيدًا",
        "answer": "a harvest clean-mown",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 325,
        "tlit": "ḥaṣīdan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " أَتَاهَا أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَاهَا حَصِيدًا",
        "rootWord": "ح ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصِيد",
        "waznEnglish": "you reap",
        "waznTlit": "ḥaṣīd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّتْ",
        "answer": "(is) proved true",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqat",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ فَسَقُوا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّتْ",
        "answer": "has become due",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqat",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُحِقُّ",
        "answer": "And Allah will establish",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "wayuḥiqqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيُحِقُّ اللَّهُ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحِقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to establish",
        "waznTlit": "yuḥiqqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَقُّ",
        "answer": "more worthy",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "aḥaqqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ أَمَّنْ لَا يَهِدِّي إِلَّا أَنْ يُهْدَىٰ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "aḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا إِنَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِالْحَقِّ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "[the] right",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْجَاهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the true",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَرُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the true",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمُ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَاذَا بَعْدَ الْحَقِّ إِلَّا الضَّلَالُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْحَقِّ",
        "answer": "to the truth",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "lil'ḥaqqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَهْدِي لِلْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ أَمَّنْ لَا يَهِدِّي إِلَّا أَنْ يُهْدَىٰ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الظَّنَّ لَا يُغْنِي مِنَ الْحَقِّ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَقٌّ",
        "answer": "Is it true",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "aḥaqqun",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَنْبِئُونَكَ أَحَقٌّ هُوَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحَقٌّ",
        "answer": "(is) surely the truth",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "laḥaqqun",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِي وَرَبِّي إِنَّهُ لَحَقٌّ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْحَقِّ",
        "answer": "about the truth",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "lil'ḥaqqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيُحِقُّ اللَّهُ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَكَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "(it is) an obligation",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنْجِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْكُمُونَ",
        "answer": "you judge",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "taḥkumūna",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ لَا يَهِدِّي إِلَّا أَنْ يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْكُمَ",
        "answer": "Allah gives judgment",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkuma",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَاصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "the wise",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَاكِمِينَ",
        "answer": "(of) the Judges",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥākimīna",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَاصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰكِمِين",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥākimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحَلَالًا",
        "answer": "and lawful",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "waḥalālan",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ لَكُمْ مِنْ رِزْقٍ فَجَعَلْتُمْ مِنْهُ حَرَامًا وَحَلَالًا قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَٰل",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "ḥalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All the Praise be",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَآخِرُ دَعْوَاهُمْ أَنِ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمِيمٍ",
        "answer": "boiling fluids",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 355,
        "tlit": "ḥamīmin",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ح م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيم",
        "waznEnglish": "boiling water",
        "waznTlit": "ḥamīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "upright",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُحِيطَ",
        "answer": "are surrounded",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "uḥīṭa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِيطُوا",
        "answer": "they could encompass",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "yuḥīṭū",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِمَا لَمْ يُحِيطُوا بِعِلْمِهِ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ الْخِزْيِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَمَتَّعْنَاهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "gives life",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَّ",
        "answer": "the living",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥaya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَمَنْ يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيِّ",
        "answer": "the living",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayi",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَمَنْ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَيَاةِ",
        "answer": "with the life",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "bil-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا وَرَضُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاطْمَأَنُّوا بِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا مَثَلُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَهُمُ الْبُشْرَىٰ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَفِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً وَأَمْوَالًا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ الْخِزْيِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَحِيَّتُهُمْ",
        "answer": "And their greeting",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wataḥiyyatuhum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " دَعْوَاهُمْ فِيهَا سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحِيَّة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "taḥiyyat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُ",
        "answer": "brings out",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَمَنْ يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُخْرِجُ",
        "answer": "and brings forth",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wayukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَمَنْ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْرُصُونَ",
        "answer": "guess",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 400,
        "tlit": "yakhruṣūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "خ ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْرُصُ",
        "waznEnglish": "to guess, to lie",
        "waznTlit": "yakhruṣu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخِزْيِ",
        "answer": "(of) the disgrace",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "l-khiz'yi",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ الْخِزْيِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَمَتَّعْنَاهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِزْى",
        "waznEnglish": "and disgraced",
        "waznTlit": "khiz'",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسِرَ",
        "answer": "(will have) lost",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasira",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخُلْدِ",
        "answer": "the everlasting",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "l-khul'di",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُلْد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khul'd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِنَ اللَّيْلِ مُظْلِمًا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْلِصِينَ",
        "answer": "sincerely",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣīna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاخْتَلَطَ",
        "answer": "so absorbs",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 428,
        "tlit": "fa-ikh'talaṭa",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا مَثَلُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ النَّاسُ وَالْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "خ ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَطَ",
        "waznEnglish": "to join, to absorb, to mingle",
        "waznTlit": "ikh'talaṭa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاخْتَلَفُوا",
        "answer": "then they differed",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "fa-ikh'talafū",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ النَّاسُ إِلَّا أُمَّةً وَاحِدَةً فَاخْتَلَفُوا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "they differ",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْتَلَفُوا",
        "answer": "they differ",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'talafū",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ فَمَا اخْتَلَفُوا حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْعِلْمُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفَكَ",
        "answer": "succeed you",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfaka",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ آيَةً",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَائِفَ",
        "answer": "successors",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalāifa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ مِنْ بَعْدِهِمْ لِنَنْظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيفَة",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَائِفَ",
        "answer": "successors",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalāifa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ خَلَائِفَ وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيفَة",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْتِلَافِ",
        "answer": "(the) alternation",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'tilāfi",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي اخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "ikh'tilāf",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِالْحَقِّ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "(has been) created",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي اخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَوْا",
        "answer": "passed away",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalaw",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفٌ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfun",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ أَوْلِيَاءَ اللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفٍ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfin",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَا آمَنَ لِمُوسَىٰ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِنْ قَوْمِهِ عَلَىٰ خَوْفٍ مِنْ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِمْ أَنْ يَفْتِنَهُمْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْخَيْرِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "bil-khayri",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُعَجِّلُ اللَّهُ لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ بِفَضْلِ اللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا هُوَ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَيْرٍ",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "bikhayrin",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَادَّ لِفَضْلِهِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is) the Best",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدَبِّرُ",
        "answer": "disposing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "yudabbiru",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُدَبِّرُ",
        "waznEnglish": "to dispose, to arrange",
        "waznTlit": "yudabbiru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدَبِّرُ",
        "answer": "disposes",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "yudabbiru",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ اللَّهُ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُدَبِّرُ",
        "waznEnglish": "to dispose, to arrange",
        "waznTlit": "yudabbiru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْرَكَهُ",
        "answer": "overtook him",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "adrakahu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَدْرَكَهُ الْغَرَقُ قَالَ آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَكَ",
        "waznEnglish": "to overtake, to grasp",
        "waznTlit": "adraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْرَاكُمْ",
        "answer": "He (would) have made it known to you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "adrākum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا تَلَوْتُهُ عَلَيْكُمْ وَلَا أَدْرَاكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَىٰ",
        "waznEnglish": "to make known",
        "waznTlit": "adrā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَانَا",
        "answer": "he calls Us",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿānā",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ الضُّرُّ دَعَانَا لِجَنْبِهِ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَائِمًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُنَا",
        "answer": "called Us",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿunā",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُ مَرَّ كَأَنْ لَمْ يَدْعُنَا إِلَىٰ ضُرٍّ مَسَّهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَوُا",
        "answer": "They call",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿawū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ لَئِنْ أَنْجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِ لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُو",
        "answer": "calls",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَدْعُو إِلَىٰ دَارِ السَّلَامِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَادْعُوا",
        "answer": "and call",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wa-id'ʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِسُورَةٍ مِثْلِهِ وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "invoke",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ شُرَكَاءَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُ",
        "answer": "invoke",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعْوَاهُمْ",
        "answer": "Their prayer",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwāhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " دَعْوَاهُمْ فِيهَا سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَىٰ",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعْوَاهُمْ",
        "answer": "(of) their call",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwāhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَآخِرُ دَعْوَاهُمْ أَنِ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَىٰ",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعْوَتُكُمَا",
        "answer": "(the) invocation of both of you",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwatukumā",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أُجِيبَتْ دَعْوَتُكُمَا فَاسْتَقِيمَا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَة",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا وَرَضُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاطْمَأَنُّوا بِهَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا مَثَلُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَهُمُ الْبُشْرَىٰ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَفِي الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَا إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً وَأَمْوَالًا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "of the world",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَمَّا آمَنُوا كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ الْخِزْيِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ فِي الدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَارِ",
        "answer": "(the) Home",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dāri",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَدْعُو إِلَىٰ دَارِ السَّلَامِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنْفَعُهُمْ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "other than Allah",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ هَٰذَا الْقُرْآنُ أَنْ يُفْتَرَىٰ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "other than Allah",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ شُرَكَاءَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "(in) the religion",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَظَنُّوا أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينِي",
        "answer": "my religion",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnī",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلدِّينِ",
        "answer": "to the religion",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "lilddīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةٌ",
        "answer": "(the) offspring",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatun",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَا آمَنَ لِمُوسَىٰ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِنْ قَوْمِهِ عَلَىٰ خَوْفٍ مِنْ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِمْ أَنْ يَفْتِنَهُمْ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَرَّةٍ",
        "answer": "(of) an atom",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dharratin",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْزُبُ عَنْ رَبِّكَ مِنْ مِثْقَالِ ذَرَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَرَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dharrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you remember",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَذْكِيرِي",
        "answer": "and my reminding",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "watadhkīrī",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذْكِير",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "tadhkīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِلَّةٌ",
        "answer": "humiliation",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "dhillatun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا الْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِلَّة",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhillat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِلَّةٌ",
        "answer": "humiliation",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "dhillatun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَسَبُوا السَّيِّئَاتِ جَزَاءُ سَيِّئَةٍ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِلَّة",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhillat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذَقْنَا",
        "answer": "We let [the] mankind taste",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "adhaqnā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً مِنْ بَعْدِ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ فِي آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُذِيقُهُمُ",
        "answer": "We will make them taste",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "nudhīquhumu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Do you see",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُهُ بَيَاتًا أَوْ نَهَارًا مَاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَوُا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-awū",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ لَكُمْ مِنْ رِزْقٍ فَجَعَلْتُمْ مِنْهُ حَرَامًا وَحَلَالًا قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوُا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarawū",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوُا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarawū",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَاءَتْهُمْ كُلُّ آيَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُرِيَنَّكَ",
        "answer": "We show you",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "nuriyannaka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمُ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakumu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُمْ بِإِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَآخِرُ دَعْوَاهُمْ أَنِ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمُ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukumu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمُ الْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ الْحَقِّ إِلَّا الضَّلَالُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ فَسَقُوا أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَتَفْصِيلَ الْكِتَابِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَبِّي",
        "answer": "by my Lord",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَنْبِئُونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِي وَرَبِّي إِنَّهُ لَحَقٌّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَتْكُمْ مَوْعِظَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْزُبُ عَنْ رَبِّكَ مِنْ مِثْقَالِ ذَرَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَا إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً وَأَمْوَالًا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لِيُضِلُّوا عَنْ سَبِيلِكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اطْمِسْ عَلَىٰ أَمْوَالِهِمْ وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَكَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَآمَنَ مَنْ فِي الْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجْسَ",
        "answer": "the wrath",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 535,
        "tlit": "l-rij'sa",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ر ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ج س",
        "waznEnglish": "(are an) abomination",
        "waznTlit": "rā jīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "(will be) your return",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا إِنَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "(is) your return",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُهُمْ",
        "answer": "(is) their return",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿuhum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُهُمْ",
        "answer": "(is) their return",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿuhum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ فِي الدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجُلٍ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulin",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ رَجُلٍ مِنْهُمْ أَنْ أَنْذِرِ النَّاسَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجُونَ",
        "answer": "expect",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا وَرَضُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجُونَ",
        "answer": "expect",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَنَذَرُ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجُونَ",
        "answer": "hope",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا أَوْ بَدِّلْهُ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "mercy",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً مِنْ بَعْدِ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ فِي آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةٌ",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِرَحْمَتِهِ",
        "answer": "and in His Mercy",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "wabiraḥmatihi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ بِفَضْلِ اللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَتِكَ",
        "answer": "by Your Mercy",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatika",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ الْقَوْمِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " يُصِيبُ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرُدُّوا",
        "answer": "and they will be returned",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "waruddū",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَرُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَادَّ",
        "answer": "repeller",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "rādda",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَادَّ لِفَضْلِهِ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَآدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "rādd",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُكُمْ",
        "answer": "provides for you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuqukum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "and We provided them",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "warazaqnāhum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقٍ",
        "answer": "(the) provision",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qin",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ لَكُمْ مِنْ رِزْقٍ فَجَعَلْتُمْ مِنْهُ حَرَامًا وَحَلَالًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلَنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulanā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "(is) a Messenger",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَسُولٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولُهُمْ",
        "answer": "their Messenger",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūluhum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلًا",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulan",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلَنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulanā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنْجِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَضُوا",
        "answer": "and are pleased",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "waraḍū",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا وَرَضُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاطْمَأَنُّوا بِهَا",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْهَقُ",
        "answer": "(will) cover",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 596,
        "tlit": "yarhaqu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "ر ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْهَقُ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "yarhaqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرْهَقُهُمْ",
        "answer": "and (will) cover them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 596,
        "tlit": "watarhaquhum",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَسَبُوا السَّيِّئَاتِ جَزَاءُ سَيِّئَةٍ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "ر ه ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْهَقُ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "yarhaqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرِيحٍ",
        "answer": "with a wind",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "birīḥin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا كُنْتُمْ فِي الْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِمْ بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِيحٌ",
        "answer": "a wind",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rīḥun",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَفَرِحُوا بِهَا جَاءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَاءَهُمُ الْمَوْجُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِدْكَ",
        "answer": "He intends for you",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurid'ka",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَادَّ لِفَضْلِهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ الْكِتَابِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُخْرُفَهَا",
        "answer": "its adornment",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 616,
        "tlit": "zukh'rufahā",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذَتِ الْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَازَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَا أَنَّهُمْ قَادِرُونَ عَلَيْهَا أَتَاهَا أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا",
        "rootWord": "ز خ ر ف",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ز خ ر ف",
        "waznEnglish": "(with) decorative",
        "waznTlit": "zāy khā rā fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزِيَادَةٌ",
        "answer": "and more",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "waziyādatun",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا الْحُسْنَىٰ وَزِيَادَةٌ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِيَادَة",
        "waznEnglish": "so has increased them",
        "waznTlit": "ziyādat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَزَيَّلْنَا",
        "answer": "Then We will separate",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 645,
        "tlit": "fazayyalnā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَاؤُهُمْ مَا كُنْتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ز ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّلْ",
        "waznEnglish": "to seperate",
        "waznTlit": "zayyal",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُيِّنَ",
        "answer": "(it) is made fair seeming",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zuyyina",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَازَّيَّنَتْ",
        "answer": "and is beautified",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wa-izzayyanat",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَخَذَتِ الْأَرْضُ زُخْرُفَهَا وَازَّيَّنَتْ وَظَنَّ أَهْلُهَا أَنَّهُمْ قَادِرُونَ عَلَيْهَا أَتَاهَا أَمْرُنَا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱزَّيَّنَتْ",
        "waznEnglish": "to beautify",
        "waznTlit": "izzayyanat",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زِينَةً",
        "answer": "splendor",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnatan",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَا إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأَلْتُكُمْ",
        "answer": "I have asked you",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altukum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُمْ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْأَلِ",
        "answer": "then ask",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "fasali",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَكَ",
        "answer": "(will be), \"Glory be to You",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānaka",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " دَعْوَاهُمْ فِيهَا سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glorified is He",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُنَبِّئُونَ اللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glory be to Him",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ هُوَ الْغَنِيُّ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبَقَتْ",
        "answer": "(that) preceded",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqat",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِكَ",
        "answer": "Your way",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlika",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَا إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً وَأَمْوَالًا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا رَبَّنَا لِيُضِلُّوا عَنْ سَبِيلِكَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلَ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīla",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَانِّ سَبِيلَ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِتَّةِ",
        "answer": "six",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 657,
        "tlit": "sittati",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِتَّة",
        "waznEnglish": "(of) sixty",
        "waznTlit": "sittat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسِحْرٌ",
        "answer": "(is) surely, a magic",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "lasiḥ'run",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسِحْرٌ",
        "answer": "Is this magic",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "asiḥ'run",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّحْرُ",
        "answer": "(is) the magic",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-siḥ'ru",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَلْقَوْا قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُمْ بِهِ السِّحْرُ إِنَّ اللَّهَ سَيُبْطِلُهُ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسَاحِرٌ",
        "answer": "(is) surely a magician",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "lasāḥirun",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قَالَ الْكَافِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاحِرُونَ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-sāḥirūna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاحِرٍ",
        "answer": "magician",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "sāḥirin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ائْتُونِي بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّحَرَةُ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-saḥaratu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ أَلْقُوا مَا أَنْتُمْ مُلْقُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَسَرُّوا",
        "answer": "and they (will) confide",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wa-asarrū",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْرَعُ",
        "answer": "(is) more swift",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "asraʿu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "asraʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُسْرِفِينَ",
        "answer": "to the extravagant",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "lil'mus'rifīna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْرِفِينَ",
        "answer": "the ones who commit excesses",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "l-mus'rifīna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِي الْأَرْضِ وَإِنَّهُ لَمِنَ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَسْكُنُوا",
        "answer": "that you may rest",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "litaskunū",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٍ",
        "answer": "authority",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānin",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنْ عِنْدَكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ بِهَٰذَا أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْلَفَتْ",
        "answer": "it did previously",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 714,
        "tlit": "aslafat",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ تَبْلُو كُلُّ نَفْسٍ مَا أَسْلَفَتْ",
        "rootWord": "س ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَفَتْ",
        "waznEnglish": "to do before, to send before",
        "waznTlit": "aslafat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " دَعْوَاهُمْ فِيهَا سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَتَحِيَّتُهُمْ فِيهَا سَلَامٌ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّلَامِ",
        "answer": "(of) the Peace",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَدْعُو إِلَىٰ دَارِ السَّلَامِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمِينَ",
        "answer": "Muslims",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوا إِنْ كُنْتُمْ مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "the Muslims",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "the Muslims",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ وَأَنَا مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "(who) listen",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْمِعُ",
        "answer": "cause the deaf to hear",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tus'miʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعُونَ",
        "answer": "listen",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَسْتَمِعُونَ إِلَيْكَ أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "the hearing",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي اخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُنَبِّئُونَ اللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا مَثَلُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَلَا إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْزُبُ عَنْ رَبِّكَ مِنْ مِثْقَالِ ذَرَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ هُوَ الْغَنِيُّ لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلِ انْظُرُوا مَاذَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السِّنِينَ",
        "answer": "(of) the years",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "l-sinīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٍ",
        "answer": "(of) an evil deed",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَسَبُوا السَّيِّئَاتِ جَزَاءُ سَيِّئَةٍ بِمِثْلِهَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil deeds",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَسَبُوا السَّيِّئَاتِ جَزَاءُ سَيِّئَةٍ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسُورَةٍ",
        "answer": "a Surah",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "bisūratin",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ فَأْتُوا بِسُورَةٍ مِثْلِهِ وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُورَة",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "sūrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاعَةً",
        "answer": "an hour",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "sāʿatan",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَنْ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنَ النَّهَارِ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاعَةً",
        "answer": "an hour",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "sāʿatan",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَوَىٰ",
        "answer": "He established",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "is'tawā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ مَا مِنْ شَفِيعٍ إِلَّا مِنْ بَعْدِ إِذْنِهِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسَيِّرُكُمْ",
        "answer": "enables you to travel",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "yusayyirukum",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُسَيِّرُكُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُيِّرَتْ",
        "waznEnglish": "to move",
        "waznTlit": "suyyirat",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَأْنٍ",
        "answer": "any situation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 753,
        "tlit": "shanin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا تَكُونُ فِي شَأْنٍ وَمَا تَتْلُو مِنْهُ مِنْ قُرْآنٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ش أ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش أ ن",
        "waznEnglish": "any situation",
        "waznTlit": "shīn hamza nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاشْدُدْ",
        "answer": "and harden",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "wa-ush'dud",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اطْمِسْ عَلَىٰ أَمْوَالِهِمْ وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدَدْ",
        "waznEnglish": "to strengthen",
        "waznTlit": "shadad",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّدِيدَ",
        "answer": "the severe",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "l-shadīda",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ فِي الدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرَابٌ",
        "answer": "(will be) a drink",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "sharābun",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّرَّ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "l-shara",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُعَجِّلُ اللَّهُ لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate (with Him)",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "associate partners (with Allah)",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشُرَكَاؤُكُمْ",
        "answer": "and your partners",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "washurakāukum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ أَنْتُمْ وَشُرَكَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاؤُهُمْ",
        "answer": "their partners",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāuhum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَاؤُهُمْ مَا كُنْتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِكُمْ",
        "answer": "your partners",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāikum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِكُمْ",
        "answer": "your partners",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāikum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَ",
        "answer": "partners",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāa",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ شُرَكَاءَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشُرَكَاءَكُمْ",
        "answer": "and your partners",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "washurakāakum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا أَمْرَكُمْ وَشُرَكَاءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَفِيعٍ",
        "answer": "(is) any intercessor",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shafīʿin",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " مَا مِنْ شَفِيعٍ إِلَّا مِنْ بَعْدِ إِذْنِهِ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُفَعَاؤُنَا",
        "answer": "(are) our intercessors",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shufaʿāunā",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ هَٰؤُلَاءِ شُفَعَاؤُنَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشِفَاءٌ",
        "answer": "and a healing",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 786,
        "tlit": "washifāon",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ مَوْعِظَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ش ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِفَآء",
        "waznEnglish": "and will heal",
        "waznTlit": "shifā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُونَ",
        "answer": "grateful",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاكِرِينَ",
        "answer": "the thankful",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "l-shākirīna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَنْجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِ لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كُنْتَ فِي شَكٍّ مِمَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ الشَّمْسَ ضِيَاءً وَالْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a witness",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِنْ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدٌ",
        "answer": "(is) a Witness",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdun",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ اللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُهُودًا",
        "answer": "witnesses",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhūdan",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "(had) willed",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا تَلَوْتُهُ عَلَيْكُمْ وَلَا أَدْرَاكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "(had) willed",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَآمَنَ مَنْ فِي الْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يُصِيبُ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ الظَّنَّ لَا يُغْنِي مِنَ الْحَقِّ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ النَّاسَ شَيْئًا وَلَٰكِنَّ النَّاسَ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرْ",
        "answer": "and be patient",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'bir",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَاصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "your breasts",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ مَوْعِظَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِدْقٍ",
        "answer": "(will be) a respectable position",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣid'qin",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِدْقٍ",
        "answer": "honorable",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣid'qin",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصْدِيقَ",
        "answer": "(it is) a confirmation",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "taṣdīqa",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصْدِيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "taṣdīq",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "(the) straight path",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُصْرَفُونَ",
        "answer": "(are) you turned away",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "tuṣ'rafūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَاذَا بَعْدَ الْحَقِّ إِلَّا الضَّلَالُ فَأَنَّىٰ تُصْرَفُونَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْغَرَ",
        "answer": "smaller",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "aṣghara",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرَ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرَ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْغَر",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "aṣghar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصْلِحُ",
        "answer": "amend",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "yuṣ'liḥu",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the good deeds",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "good deeds",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَبَشِّرِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّمَّ",
        "answer": "cause the deaf to hear",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "l-ṣuma",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصِيبُ",
        "answer": "He causes it to reach",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "yuṣību",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يُصِيبُ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّهُمْ",
        "answer": "harm them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurruhum",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنْفَعُهُمْ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّكَ",
        "answer": "harm you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurruka",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضُّرُّ",
        "answer": "the affliction",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍuru",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ الضُّرُّ دَعَانَا لِجَنْبِهِ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَائِمًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضُرَّهُ",
        "answer": "his affliction",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍurrahu",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُ مَرَّ كَأَنْ لَمْ يَدْعُنَا إِلَىٰ ضُرٍّ مَسَّهُ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضُرٍّ",
        "answer": "(the) affliction",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍurrin",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُ مَرَّ كَأَنْ لَمْ يَدْعُنَا إِلَىٰ ضُرٍّ مَسَّهُ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضُرٍّ",
        "answer": "with adversity",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "biḍurrin",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرًّا",
        "answer": "(for) any harm",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarran",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرَّاءَ",
        "answer": "adversity",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarrāa",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً مِنْ بَعْدِ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ فِي آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَّآء",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarrā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَلَّ",
        "answer": "and will be lost",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "waḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَرُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "goes astray",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضِلُّ",
        "answer": "he strays",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yaḍillu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُضِلُّوا",
        "answer": "That they may lead astray",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "liyuḍillū",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لِيُضِلُّوا عَنْ سَبِيلِكَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضَّلَالُ",
        "answer": "the error",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍalālu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمُ الْحَقُّ فَمَاذَا بَعْدَ الْحَقِّ إِلَّا الضَّلَالُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضِيَاءً",
        "answer": "a shining light",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 897,
        "tlit": "ḍiyāan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ الشَّمْسَ ضِيَاءً وَالْقَمَرَ نُورًا",
        "rootWord": "ض و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِيَآء",
        "waznEnglish": "it illuminated",
        "waznTlit": "ḍiyā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَطْبَعُ",
        "answer": "We seal",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "naṭbaʿu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طُغْيَانِهِمْ",
        "answer": "their transgression",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭugh'yānihim",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَنَذَرُ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُغْيَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭugh'yān",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اطْمِسْ",
        "answer": "Destroy",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 924,
        "tlit": "iṭ'mis",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اطْمِسْ عَلَىٰ أَمْوَالِهِمْ وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ط م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط م س",
        "waznEnglish": "to blind, to destory, to obliterate",
        "waznTlit": "ṭā mīm sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاطْمَأَنُّوا",
        "answer": "and feel satisfied",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "wa-iṭ'ma-annū",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا وَرَضُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاطْمَأَنُّوا بِهَا",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطْمَأَنَّ",
        "waznEnglish": "to be satisfied, to be secure, to be content",
        "waznTlit": "iṭ'ma-anna",
        "waznType": "Verb (form XII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَطَعْتُمْ",
        "answer": "you can",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭaʿtum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "the good things",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibāti",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ بَوَّأْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ مُبَوَّأَ صِدْقٍ وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَيِّبَةٍ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibatin",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا كُنْتُمْ فِي الْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِمْ بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَة",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "they wronged",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُ",
        "answer": "wrong",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ النَّاسَ شَيْئًا وَلَٰكِنَّ النَّاسَ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "wrong themselves",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ النَّاسَ شَيْئًا وَلَٰكِنَّ النَّاسَ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "be wronged",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمَتْ",
        "answer": "(that) wronged",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamat",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِي الْأَرْضِ لَافْتَدَتْ بِهِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "(be) wronged",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more wrong",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "(of) the wrongdoers",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُظْلِمًا",
        "answer": "the darkness (of) night",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "muẓ'liman",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِنَ اللَّيْلِ مُظْلِمًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُظْلِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "muẓ'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَظَنُّوا",
        "answer": "and they assume",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "waẓannū",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَجَاءَهُمُ الْمَوْجُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ وَظَنُّوا أَنَّهُمْ أُحِيطَ بِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَظَنَّ",
        "answer": "and think",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "waẓanna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ أَهْلُهَا أَنَّهُمْ قَادِرُونَ عَلَيْهَا أَتَاهَا أَمْرُنَا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنًّا",
        "answer": "assumption",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓannan",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّنَّ",
        "answer": "the assumption",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓana",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ الظَّنَّ لَا يُغْنِي مِنَ الْحَقِّ شَيْئًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنُّ",
        "answer": "(will be the) assumption",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓannu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَنُّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّنَّ",
        "answer": "the assumption",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓana",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُوهُ",
        "answer": "so worship Him",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budūhu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْبُدُونَ",
        "answer": "And they worship",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "wayaʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنْفَعُهُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "worship us",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَاؤُهُمْ مَا كُنْتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْبُدُ",
        "answer": "I worship",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbudu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْبُدُ",
        "answer": "I worship",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbudu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ اللَّهَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادَتِكُمْ",
        "answer": "your worship",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādatikum",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " يُصِيبُ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَجَبًا",
        "answer": "a wonder",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ʿajaban",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ رَجُلٍ مِنْهُمْ أَنْ أَنْذِرِ النَّاسَ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَب",
        "waznEnglish": "Do you wonder",
        "waznTlit": "ʿajab",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُعْجِزِينَ",
        "answer": "(can) escape (it)",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "bimuʿ'jizīna",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِي وَرَبِّي إِنَّهُ لَحَقٌّ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَجِّلُ",
        "answer": "hastens",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "yuʿajjilu",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُعَجِّلُ اللَّهُ لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَّلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajjala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَعْجِلُ",
        "answer": "of it would (wish to) hasten",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "yastaʿjilu",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَاذَا يَسْتَعْجِلُ مِنْهُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلُونَ",
        "answer": "seeking to hasten it",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjilūna",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ آمَنْتُمْ بِهِ آلْآنَ وَقَدْ كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتِعْجَالَهُمْ",
        "answer": "(as) He hastens for them",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "is'tiʿ'jālahum",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُعَجِّلُ اللَّهُ لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتِعْجَال",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "is'tiʿ'jāl",
        "waznType": "Verbal noun (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدَدَ",
        "answer": "(the) number",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "ʿadada",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَد",
        "waznEnglish": "you count",
        "waznTlit": "ʿadad",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدْوًا",
        "answer": "and enmity",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "waʿadwan",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ وَجُنُودُهُ بَغْيًا وَعَدْوًا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْو",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿadū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُعْتَدِينَ",
        "answer": "(of) the transgressors",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "l-muʿ'tadīna",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْتَدِين",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "muʿ'tadīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَذَابٌ",
        "answer": "and a punishment",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "waʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابُهُ",
        "answer": "His punishment",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābuhu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُهُ بَيَاتًا أَوْ نَهَارًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment ",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَلَا يُؤْمِنُوا حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment ",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَاءَتْهُمْ كُلُّ آيَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَمَّا آمَنُوا كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ الْخِزْيِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "the Throne",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَعَارَفُونَ",
        "answer": "they will recognize each other",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yataʿārafūna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَأَنْ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنَ النَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَعَارَفُ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "yataʿārafu",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْزُبُ",
        "answer": "escapes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 980,
        "tlit": "yaʿzubu",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا يَعْزُبُ عَنْ رَبِّكَ مِنْ مِثْقَالِ ذَرَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ع ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ز ب",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "ʿayn zāy bā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِزَّةَ",
        "answer": "the honor",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿizata",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاصِفٌ",
        "answer": "stormy",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 994,
        "tlit": "ʿāṣifun",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَاءَهُمُ الْمَوْجُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ع ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاصِف",
        "waznEnglish": "forcefully",
        "waznTlit": "ʿāṣif",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاصِمٍ",
        "answer": "defender",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "ʿāṣimin",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ مَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ عَاصِمٍ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاصِم",
        "waznEnglish": "will protect you",
        "waznTlit": "ʿāṣim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَيْتُ",
        "answer": "I were to disobey",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣaytu",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَيْتَ",
        "answer": "you (had) disobeyed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣayta",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " آلْآنَ وَقَدْ عَصَيْتَ قَبْلُ وَكُنْتَ مِنَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "Great",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمُ",
        "answer": "the great",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmu",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you use reason",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِنْ قَبْلِهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "use reason",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "use reason",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَعْلَمُوا",
        "answer": "that you may know",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "litaʿlamū",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ لِتَعْلَمُوا عَدَدَ السِّنِينَ وَالْحِسَابَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "(who) know",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "he knows",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُنَبِّئُونَ اللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنْ عِنْدَكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ بِهَٰذَا أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاسْتَقِيمَا وَلَا تَتَّبِعَانِّ سَبِيلَ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ لَا يُؤْمِنُ بِهِ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَآخِرُ دَعْوَاهُمْ أَنِ الْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " لَا رَيْبَ فِيهِ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعِلْمِهِ",
        "answer": "(of) its knowledge",
        "pcklId": "582",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "biʿil'mihi",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِمَا لَمْ يُحِيطُوا بِعِلْمِهِ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمُ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ فَمَا اخْتَلَفُوا حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْعِلْمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "703",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ الظَّنَّ لَا يُغْنِي مِنَ الْحَقِّ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "704",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٍ",
        "answer": "learned",
        "pcklId": "705",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmin",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ائْتُونِي بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَعَالَىٰ",
        "answer": "and Exalted",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "wataʿālā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُنَبِّئُونَ اللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعَالٍ",
        "answer": "(was) a tyrant",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "laʿālin",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ فِرْعَوْنَ لَعَالٍ فِي الْأَرْضِ وَإِنَّهُ لَمِنَ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَال",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿāl",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُمُرًا",
        "answer": "a lifetime",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "ʿumuran",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِنْ قَبْلِهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُمُر",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "ʿumur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُمْ بِإِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ مِنْ بَعْدِهِمْ لِنَنْظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَلُ",
        "answer": "I do",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmalu",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْتُمْ بَرِيئُونَ مِمَّا أَعْمَلُ وَأَنَا بَرِيءٌ مِمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَنْتُمْ بَرِيئُونَ مِمَّا أَعْمَلُ وَأَنَا بَرِيءٌ مِمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلِي",
        "answer": "(are) my deeds",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalī",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ لِي عَمَلِي وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلُكُمْ",
        "answer": "(are) your deeds",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalukum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ لِي عَمَلِي وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلٍ",
        "answer": "deed",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalin",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلَ",
        "answer": "the work",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamala",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَهُونَ",
        "answer": "wandering blindly",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1024,
        "tlit": "yaʿmahūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَنَذَرُ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ع م ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع م ه",
        "waznEnglish": "to wander blindly",
        "waznTlit": "ʿayn mīm hā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُمْيَ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-ʿum'ya",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تَهْدِي الْعُمْيَ وَلَوْ كَانُوا لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ هَٰؤُلَاءِ شُفَعَاؤُنَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَكُمْ",
        "answer": "you have",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindakum",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنْ عِنْدَكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ بِهَٰذَا أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِنَا",
        "answer": "from Us",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindinā",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعِيدُهُ",
        "answer": "He repeats it",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīduhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعِيدُهُ",
        "answer": "repeats it",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīduhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعِيدُهُ",
        "answer": "repeats it",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīduhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَغْرَقْنَا",
        "answer": "and We drowned",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "wa-aghraqnā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُمْ خَلَائِفَ وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَرَقُ",
        "answer": "the drowning",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "l-gharaqu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَدْرَكَهُ الْغَرَقُ قَالَ آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَق",
        "waznEnglish": "and We drowned",
        "waznTlit": "gharaq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُغْشِيَتْ",
        "answer": "had been covered",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "ugh'shiyat",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِنَ اللَّيْلِ مُظْلِمًا",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْشِيَتْ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ugh'shiyat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "(is) the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " يُصِيبُ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَهُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلُونَ",
        "answer": "heedless",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ عَنْ آيَاتِنَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَافِلِينَ",
        "answer": "certainly unaware",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "laghāfilīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِنْ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَافِلُونَ",
        "answer": "(are) surely heedless",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "laghāfilūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ عَنْ آيَاتِنَا لَغَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُمَّةً",
        "answer": "any doubt",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1084,
        "tlit": "ghummatan",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ اقْضُوا إِلَيَّ وَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "غ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُمَّة",
        "waznEnglish": "(with) distress",
        "waznTlit": "ghummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَغْنَ",
        "answer": "it had flourished",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "taghna",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهَا حَصِيدًا كَأَنْ لَمْ تَغْنَ بِالْأَمْسِ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُغْنِي",
        "answer": "avail",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'nī",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا إِنَّ الظَّنَّ لَا يُغْنِي مِنَ الْحَقِّ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُغْنِي",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "tugh'nī",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا تُغْنِي الْآيَاتُ وَالنُّذُرُ عَنْ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَنِيُّ",
        "answer": "(is) the Self-sufficient",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-ghaniyu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ هُوَ الْغَنِيُّ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبُ",
        "answer": "the unseen",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybu",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقُلْ إِنَّمَا الْغَيْبُ لِلَّهِ فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "other (than)",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا أَوْ بَدِّلْهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْجَاهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتِنَهُمْ",
        "answer": "they persecute them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "yaftinahum",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " عَلَىٰ خَوْفٍ مِنْ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِمْ أَنْ يَفْتِنَهُمْ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِتْنَةً",
        "answer": "a trial",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natan",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَافْتَدَتْ",
        "answer": "it (would) seek to ransom",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1112,
        "tlit": "la-if'tadat",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِي الْأَرْضِ لَافْتَدَتْ بِهِ",
        "rootWord": "ف د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to offer ransom",
        "waznTlit": "if'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَرِحُوا",
        "answer": "and they rejoice",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "wafariḥū",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا كُنْتُمْ فِي الْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِمْ بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ وَفَرِحُوا بِهَا جَاءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَفْرَحُوا",
        "answer": "let them rejoice",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "falyafraḥū",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ بِفَضْلِ اللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا هُوَ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invents",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَرُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْتَرَىٰ",
        "answer": "(it could be) produced",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yuf'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ هَٰذَا الْقُرْآنُ أَنْ يُفْتَرَىٰ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَاهُ",
        "answer": "He has invented it",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarāhu",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِسُورَةٍ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْتَرُونَ",
        "answer": "you invent (lies)",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "taftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى اللَّهِ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَنُّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "of the corrupters",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "bil-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ لَا يُؤْمِنُ بِهِ وَرَبُّكَ أَعْلَمُ بِالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "(of) the corrupters",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ سَيُبْطِلُهُ إِنَّ اللَّهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "the corrupters",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " آلْآنَ وَقَدْ عَصَيْتَ قَبْلُ وَكُنْتَ مِنَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَقُوا",
        "answer": "defiantly disobeyed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fasaqū",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ فَسَقُوا",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفَصِّلُ",
        "answer": "He explains",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "yufaṣṣilu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِالْحَقِّ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُفَصِّلُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "nufaṣṣilu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَفْصِيلَ",
        "answer": "and a detailed explanation",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "watafṣīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ الْكِتَابِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْصِيل",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "tafṣīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِفَضْلِ",
        "answer": "In the Bounty",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "bifaḍli",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بِفَضْلِ اللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا هُوَ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلٍ",
        "answer": "(is) surely Full (of) Bounty",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlin",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِفَضْلِهِ",
        "answer": "(of) His Bounty",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "lifaḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُرِدْكَ بِخَيْرٍ فَلَا رَادَّ لِفَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ الظَّنَّ لَا يُغْنِي مِنَ الْحَقِّ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ اللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلْتَ",
        "answer": "you did so",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalta",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَعَلْتَ فَإِنَّكَ إِذًا مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "who reflect",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "will succeed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُونَ",
        "answer": "they will not succeed",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "succeed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا كُنْتُمْ فِي الْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِمْ بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَوْزُ",
        "answer": "the success",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fawzu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفِيضُونَ",
        "answer": "you are engaged",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1168,
        "tlit": "tufīḍūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ف ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَاضَ",
        "waznEnglish": "to depart",
        "waznTlit": "afāḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِنْ قَبْلِهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " آلْآنَ وَقَدْ عَصَيْتَ قَبْلُ وَكُنْتَ مِنَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِبْلَةً",
        "answer": "(as) places of worship",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qib'latan",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِبْلَة",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qib'lat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَتَرٌ",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1175,
        "tlit": "qatarun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "ق ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَر",
        "waznEnglish": "and are not stingy",
        "waznTlit": "qatar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَدَّرَهُ",
        "answer": "and determined for it",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "waqaddarahu",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ الشَّمْسَ ضِيَاءً وَالْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّرَ",
        "waznEnglish": "to determine, to plot",
        "waznTlit": "qaddara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَادِرُونَ",
        "answer": "have the power",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qādirūna",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ أَهْلُهَا أَنَّهُمْ قَادِرُونَ عَلَيْهَا أَتَاهَا أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَادِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qādir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَقْدِمُونَ",
        "answer": "they can precede (it)",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "yastaqdimūna",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَقْدِمُ",
        "waznEnglish": "to advance, to precede",
        "waznTlit": "yastaqdimu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَمَ",
        "answer": "(will be) a respectable position",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qadama",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَبَشِّرِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَم",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "qadam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقْرَءُونَ",
        "answer": "(have been) reading",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "yaqraūna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقُرْآنٍ",
        "answer": "a Quran",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "biqur'ānin",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا أَوْ بَدِّلْهُ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنُ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'ānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ هَٰذَا الْقُرْآنُ أَنْ يُفْتَرَىٰ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُرْآنٍ",
        "answer": "(the) Quran",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'ānin",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا تَكُونُ فِي شَأْنٍ وَمَا تَتْلُو مِنْهُ مِنْ قُرْآنٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرُونَ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٌ",
        "answer": "any town",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatun",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ آمَنَتْ فَنَفَعَهَا إِيمَانُهَا إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "in justice",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "in justice",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "in justice",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقُضِيَ",
        "answer": "surely, would have been decreed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "laquḍiya",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُعَجِّلُ اللَّهُ لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقُضِيَ",
        "answer": "surely, it (would) have been judged",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "laquḍiya",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُضِيَ",
        "answer": "it will be judged",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "quḍiya",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُضِيَ",
        "answer": "But will be judged",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "waquḍiya",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اقْضُوا",
        "answer": "carry (it out)",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "iq'ḍū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ اقْضُوا إِلَيَّ وَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقْضِي",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "yaqḍī",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِطَعًا",
        "answer": "(with) pieces",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "qiṭaʿan",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِنَ اللَّيْلِ مُظْلِمًا",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِطَع",
        "waznEnglish": "and [they] cut",
        "waznTlit": "qiṭaʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاعِدًا",
        "answer": "sitting",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "qāʿidan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ الضُّرُّ دَعَانَا لِجَنْبِهِ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَائِمًا",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاعِد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "qāʿid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِ",
        "answer": "the hearts",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbi",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اطْمِسْ عَلَىٰ أَمْوَالِهِمْ وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ الشَّمْسَ ضِيَاءً وَالْقَمَرَ نُورًا",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "529",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالَ الْكَافِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "530",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا أَوْ بَدِّلْهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "531",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا يَكُونُ لِي أَنْ أُبَدِّلَهُ مِنْ تِلْقَاءِ نَفْسِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "532",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا تَلَوْتُهُ عَلَيْكُمْ وَلَا أَدْرَاكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "533",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ هَٰؤُلَاءِ شُفَعَاؤُنَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "534",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُنَبِّئُونَ اللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "So say",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَقُلْ إِنَّمَا الْغَيْبُ لِلَّهِ فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "537",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقُولُ",
        "answer": "We will say",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "naqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ أَنْتُمْ وَشُرَكَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and (will) say",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَاؤُهُمْ مَا كُنْتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَيَقُولُونَ",
        "answer": "Then they will say",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fasayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ اللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "Then say",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ اللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "544",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "545",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "546",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَهْدِي لِلْحَقِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "(do) they say",
        "pcklId": "547",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِسُورَةٍ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "548",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِسُورَةٍ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "549",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ لِي عَمَلِي وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "551",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "552",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُهُ بَيَاتًا أَوْ نَهَارًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it will be said",
        "pcklId": "553",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قِيلَ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "554",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَنْبِئُونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِي وَرَبِّي إِنَّهُ لَحَقٌّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "555",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ بِفَضْلِ اللَّهِ وَبِرَحْمَتِهِ فَبِذَٰلِكَ فَلْيَفْرَحُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "556",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ لَكُمْ مِنْ رِزْقٍ فَجَعَلْتُمْ مِنْهُ حَرَامًا وَحَلَالًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "557",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ آللَّهُ أَذِنَ لَكُمْ أَمْ عَلَى اللَّهِ تَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They say",
        "pcklId": "558",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ هُوَ الْغَنِيُّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَقُولُونَ",
        "answer": "Do you say",
        "pcklId": "559",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "ataqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنْ عِنْدَكُمْ مِنْ سُلْطَانٍ بِهَٰذَا أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "560",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "561",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ يَا قَوْمِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "562",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ مِنْ عِنْدِنَا قَالُوا إِنَّ هَٰذَا لَسِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Musa said",
        "pcklId": "563",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَقُولُونَ",
        "answer": "Do you say",
        "pcklId": "564",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "ataqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ أَتَقُولُونَ لِلْحَقِّ لَمَّا جَاءَكُمْ أَسِحْرٌ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "565",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And Firaun said",
        "pcklId": "566",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ائْتُونِي بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ أَلْقُوا مَا أَنْتُمْ مُلْقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Musa said",
        "pcklId": "568",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَلْقَوْا قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُمْ بِهِ السِّحْرُ إِنَّ اللَّهَ سَيُبْطِلُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And Musa said",
        "pcklId": "569",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ يَا قَوْمِ إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "Then they said",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And Musa said",
        "pcklId": "571",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَا إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً وَأَمْوَالًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أُجِيبَتْ دَعْوَتُكُمَا فَاسْتَقِيمَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُ أَنَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا الَّذِي آمَنَتْ بِهِ بَنُو إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلِ انْظُرُوا مَاذَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلُهُمْ",
        "answer": "their speech",
        "pcklId": "1649",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawluhum",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّ الْعِزَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقِيمُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ قِبْلَةً وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقِمْ",
        "answer": "Direct",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "aqim",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَقِيمَا",
        "answer": "So you two (keep to the) straight way",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-is'taqīmā",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ أُجِيبَتْ دَعْوَتُكُمَا فَاسْتَقِيمَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَقَٰمُ",
        "waznEnglish": "to be upright, to be straight, to stand firm",
        "waznTlit": "is'taqāmu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ ذَٰلِكَ إِلَّا بِالْحَقِّ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَجْزِي الْقَوْمَ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِ",
        "answer": "to his people",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ يَا قَوْمِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِمْ",
        "answer": "their people",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihim",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَا آمَنَ لِمُوسَىٰ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِنْ قَوْمِهِ عَلَىٰ خَوْفٍ مِنْ فِرْعَوْنَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ يَا قَوْمِ إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْقَوْمِ",
        "answer": "for the people ",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "lil'qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ الْقَوْمِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِكُمَا",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmikumā",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَنْ تَبَوَّآ لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ آمَنَتْ فَنَفَعَهَا إِيمَانُهَا إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا تُغْنِي الْآيَاتُ وَالنُّذُرُ عَنْ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Judgment",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَنُّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقَامِي",
        "answer": "my stay",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "maqāmī",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "maqām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَائِمًا",
        "answer": "standing",
        "pcklId": "590",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāiman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ الضُّرُّ دَعَانَا لِجَنْبِهِ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَائِمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "(the) straight path",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبُرَ",
        "answer": "hard",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabura",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبُرَ",
        "waznEnglish": "to be great",
        "waznTlit": "kabura",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "but they were arrogant",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "fa-is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ بِآيَاتِنَا فَاسْتَكْبَرُوا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْبَرَ",
        "answer": "greater",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbara",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرَ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرَ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِبْرِيَاءُ",
        "answer": "the greatness",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kib'riyāu",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَتَكُونَ لَكُمَا الْكِبْرِيَاءُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِبْرِيَآء",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kib'riyā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْتُبُونَ",
        "answer": "write down",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "yaktubūna",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Record",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " وَلَا أَصْغَرَ مِنْ ذَٰلِكَ وَلَا أَكْبَرَ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا يَتَّبِعُ أَكْثَرُهُمْ إِلَّا ظَنًّا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ عَنْ آيَاتِنَا لَغَافِلُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denies",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "they denied",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلْ كَذَّبُوا بِمَا لَمْ يُحِيطُوا بِعِلْمِهِ وَلَمَّا يَأْتِهِمْ تَأْوِيلُهُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوكَ",
        "answer": "they deny you",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabūka",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ لِي عَمَلِي وَلَكُمْ عَمَلُكُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوهُ",
        "answer": "But they denied him",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabūhu",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "they had denied",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَنُّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَذِبَ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kadhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ لَا يُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِهَ",
        "answer": "dislike it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kariha",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيُحِقُّ اللَّهُ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُكْرِهُ",
        "answer": "compel",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "tuk'rihu",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُكْرِهُ النَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكْرِهَ",
        "waznEnglish": "to compel, to force",
        "waznTlit": "uk'riha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمُ النَّارُ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "earned",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَسَبُوا السَّيِّئَاتِ جَزَاءُ سَيِّئَةٍ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "taksibūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَشَفْنَا",
        "answer": "We remove",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kashafnā",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُ مَرَّ كَأَنْ لَمْ يَدْعُنَا إِلَىٰ ضُرٍّ مَسَّهُ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَشَفْنَا",
        "answer": "We removed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kashafnā",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَمَّا آمَنُوا كَشَفْنَا عَنْهُمْ عَذَابَ الْخِزْيِ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَاشِفَ",
        "answer": "remover",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kāshifa",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَاشِف",
        "waznEnglish": "and He would remove",
        "waznTlit": "kāshif",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالَ الْكَافِرُونَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ الْقَوْمِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَفَىٰ",
        "answer": "So sufficient",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "fakafā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِنْ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَاءَهُمُ الْمَوْجُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ تَبْلُو كُلُّ نَفْسٍ مَا أَسْلَفَتْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِكُلِّ",
        "answer": "And for every",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "walikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ رَسُولٌ فَإِذَا جَاءَ رَسُولُهُمْ قُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "For every",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ إِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَلَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for every",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِي الْأَرْضِ لَافْتَدَتْ بِهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ فِرْعَوْنُ ائْتُونِي بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَاءَتْهُمْ كُلُّ آيَةٍ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّهُمْ",
        "answer": "all of them",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulluhum",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ لَآمَنَ مَنْ فِي الْأَرْضِ كُلُّهُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكَلِمَاتِ",
        "answer": "(is there) in the Words",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "likalimāti",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا تَبْدِيلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكَلِمَاتِهِ",
        "answer": "by His words",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "bikalimātihi",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيُحِقُّ اللَّهُ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَلَوْ كَرِهَ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَةٌ",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ فِيمَا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَتُ",
        "answer": "(the) Word",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ حَقَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ عَلَى الَّذِينَ فَسَقُوا أَنَّهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَتُ",
        "answer": "(the) Word",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ حَقَّتْ عَلَيْهِمْ كَلِمَتُ رَبِّكَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكَانَ",
        "answer": "Is it",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ رَجُلٍ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمُ النَّارُ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْمُسْرِفِينَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "(it) is",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا يَكُونُ لِي أَنْ أُبَدِّلَهُ مِنْ تِلْقَاءِ نَفْسِي",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ النَّاسُ إِلَّا أُمَّةً وَاحِدَةً فَاخْتَلَفُوا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا كُنْتُمْ فِي الْفُلْكِ وَجَرَيْنَ بِهِمْ بِرِيحٍ طَيِّبَةٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَكُونَنَّ",
        "answer": "surely we will be",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lanakūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَنْجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِ لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ وَقَالَ شُرَكَاؤُهُمْ مَا كُنْتُمْ إِيَّانَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ إِنْ كُنَّا عَنْ عِبَادَتِكُمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَرُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ هَٰذَا الْقُرْآنُ أَنْ يُفْتَرَىٰ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَادْعُوا مَنِ اسْتَطَعْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they [were]",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ وَلَوْ كَانُوا لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they [were]",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تَهْدِي الْعُمْيَ وَلَوْ كَانُوا لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ آمَنْتُمْ بِهِ آلْآنَ وَقَدْ كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونُ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا تَكُونُ فِي شَأْنٍ وَمَا تَتْلُو مِنْهُ مِنْ قُرْآنٍ وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We are",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا تَعْمَلُونَ مِنْ عَمَلٍ إِلَّا كُنَّا عَلَيْكُمْ شُهُودًا إِذْ تُفِيضُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and are",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "let not be",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَأَجْمِعُوا أَمْرَكُمْ وَشُرَكَاءَكُمْ ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكُونَ",
        "answer": "I be",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا بِهِ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and were",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَكُونَ",
        "answer": "and you two (may) have",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "watakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا وَتَكُونَ لَكُمَا الْكِبْرِيَاءُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you have",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ يَا قَوْمِ إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوا إِنْ كُنْتُمْ مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنْتَ",
        "answer": "and you were",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " آلْآنَ وَقَدْ عَصَيْتَ قَبْلُ وَكُنْتَ مِنَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَكُونَ",
        "answer": "that you may be",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "litakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ آيَةً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنْتَ فِي شَكٍّ مِمَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَنَّ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَكَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَنَّ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَكُونَ",
        "answer": "then you will be",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fatakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ فَتَكُونَ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ آمَنَتْ فَنَفَعَهَا إِيمَانُهَا إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "they become",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُكْرِهُ النَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكُونَ",
        "answer": "I be",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَنَّ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانٍ",
        "answer": "place",
        "pcklId": "1362",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānin",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَاءَهُمُ الْمَوْجُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانَكُمْ",
        "answer": "(Remain in) your place",
        "pcklId": "1363",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānakum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ أَنْتُمْ وَشُرَكَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ مِنْ بَعْدِهِمْ لِنَنْظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ لَا يَهِدِّي إِلَّا أَنْ يُهْدَىٰ فَمَا لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُ",
        "answer": "I have stayed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقَدْ لَبِثْتُ فِيكُمْ عُمُرًا مِنْ قَبْلِهِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْبَثُوا",
        "answer": "they had not remained",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "yalbathū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَنْ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنَ النَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَلْفِتَنَا",
        "answer": "to turn us away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1337,
        "tlit": "litalfitanā",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ل ف ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلْفِتَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "talfita",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقُوا",
        "answer": "Throw",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqū",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ أَلْقُوا مَا أَنْتُمْ مُلْقُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقَوْا",
        "answer": "they (had) thrown",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqaw",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَلْقَوْا قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُمْ بِهِ السِّحْرُ إِنَّ اللَّهَ سَيُبْطِلُهُ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تِلْقَاءِ",
        "answer": "my own accord",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "til'qāi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا يَكُونُ لِي أَنْ أُبَدِّلَهُ مِنْ تِلْقَاءِ نَفْسِي",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِلْقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "til'qā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَاءَنَا",
        "answer": "the meeting with Us",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāanā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا وَرَضُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَاطْمَأَنُّوا بِهَا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَاءَنَا",
        "answer": "the meeting with Us",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāanā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَنَذَرُ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَاءَنَا",
        "answer": "(for the) meeting (with) Us",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāanā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا ائْتِ بِقُرْآنٍ غَيْرِ هَٰذَا أَوْ بَدِّلْهُ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِلِقَاءِ",
        "answer": "the meeting",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "biliqāi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلْقُونَ",
        "answer": "(wish to) throw",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "mul'qūna",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ أَلْقُوا مَا أَنْتُمْ مُلْقُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّلْقُون",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "mul'qūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي اخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْلًا",
        "answer": "(by) night",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "laylan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " أَتَاهَا أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَاهَا حَصِيدًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the darkness (of) night",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِنَ اللَّيْلِ مُظْلِمًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَتَّعْنَاهُمْ",
        "answer": "and We granted them enjoyment",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "wamattaʿnāhum",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَتَّعْنَاهُمْ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَاعَ",
        "answer": "(the) enjoyment",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿa",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتَاعٌ",
        "answer": "An enjoyment",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿun",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مَتَاعٌ فِي الدُّنْيَا ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ ثُمَّ نُذِيقُهُمُ الْعَذَابَ الشَّدِيدَ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(the) example",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا مَثَلُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمِثْلِهَا",
        "answer": "(is) like it",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "bimith'lihā",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَسَبُوا السَّيِّئَاتِ جَزَاءُ سَيِّئَةٍ بِمِثْلِهَا وَتَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلِهِ",
        "answer": "like it",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lihi",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ قُلْ فَأْتُوا بِسُورَةٍ مِثْلِهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَّ",
        "answer": "he passes on",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marra",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُ مَرَّ كَأَنْ لَمْ يَدْعُنَا إِلَىٰ ضُرٍّ مَسَّهُ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّ",
        "waznEnglish": "to pass, to continue",
        "waznTlit": "marra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُمْتَرِينَ",
        "answer": "the doubters",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "l-mum'tarīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَكَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُمْتَرِين",
        "waznEnglish": "dispute",
        "waznTlit": "mum'tarīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّ",
        "answer": "touches",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massa",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ الْإِنْسَانَ الضُّرُّ دَعَانَا لِجَنْبِهِ أَوْ قَاعِدًا أَوْ قَائِمًا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّهُ",
        "answer": "(that) touched him",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massahu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُ ضُرَّهُ مَرَّ كَأَنْ لَمْ يَدْعُنَا إِلَىٰ ضُرٍّ مَسَّهُ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّتْهُمْ",
        "answer": "has touched them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massathum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً مِنْ بَعْدِ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ فِي آيَاتِنَا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْسَسْكَ",
        "answer": "Allah touches you",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamsaska",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمِصْرَ",
        "answer": "in Egypt",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1399,
        "tlit": "bimiṣ'ra",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَنْ تَبَوَّآ لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "م ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ص ر",
        "waznEnglish": "in Egypt",
        "waznTlit": "mīm ṣād rā",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمْكُرُونَ",
        "answer": "you plot",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "tamkurūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنَّ رُسُلَنَا يَكْتُبُونَ مَا تَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرٌ",
        "answer": "a plot",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makrun",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً مِنْ بَعْدِ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ فِي آيَاتِنَا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرًا",
        "answer": "(in) planning",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makran",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ أَسْرَعُ مَكْرًا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَلَئِهِ",
        "answer": "and his chiefs",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "wamala-ihi",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ وَهَارُونَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَلَئِهِمْ",
        "answer": "and their chiefs",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "wamala-ihim",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَا آمَنَ لِمُوسَىٰ إِلَّا ذُرِّيَّةٌ مِنْ قَوْمِهِ عَلَىٰ خَوْفٍ مِنْ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِمْ أَنْ يَفْتِنَهُمْ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَلَأَهُ",
        "answer": "and his chiefs",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "wamala-ahu",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ رَبَّنَا إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً وَأَمْوَالًا",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُ",
        "answer": "controls",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْلِكُ",
        "answer": "I have power",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "amliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُمِيتُ",
        "answer": "and causes death",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wayumītu",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيِّتِ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mayiti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَمْلِكُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَمَنْ يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيِّتَ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mayita",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَمَنْ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ اللَّهُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْجُ",
        "answer": "the waves",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1425,
        "tlit": "l-mawju",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهَا رِيحٌ عَاصِفٌ وَجَاءَهُمُ الْمَوْجُ مِنْ كُلِّ مَكَانٍ",
        "rootWord": "م و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْج",
        "waznEnglish": "to surge",
        "waznTlit": "mawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمْوَالًا",
        "answer": "and wealth",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "wa-amwālan",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ آتَيْتَ فِرْعَوْنَ وَمَلَأَهُ زِينَةً وَأَمْوَالًا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَالِهِمْ",
        "answer": "their wealth",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālihim",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اطْمِسْ عَلَىٰ أَمْوَالِهِمْ وَاشْدُدْ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَمَاءٍ",
        "answer": "(is) like (the) water",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "kamāin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا مَثَلُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتُنَبِّئُونَ",
        "answer": "Do you inform",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "atunabbiūna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُنَبِّئُونَ اللَّهَ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "and We will inform you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fanunabbi-ukum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْنَا مَرْجِعُكُمْ فَنُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَنْبِئُونَكَ",
        "answer": "And they ask you to inform",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wayastanbiūnaka",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَنْبِئُونَكَ أَحَقٌّ هُوَ قُلْ إِي وَرَبِّي إِنَّهُ لَحَقٌّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَنۢبِـُٔ",
        "waznEnglish": "to ask to inform",
        "waznTlit": "yastanbi-u",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَأَ",
        "answer": "the news",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-a",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ نُوحٍ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ يَا قَوْمِ إِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكُمْ مَقَامِي وَتَذْكِيرِي بِآيَاتِ اللَّهِ فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَاتُ",
        "answer": "(the) plants",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "nabātu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا مَثَلُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَات",
        "waznEnglish": "(which) produces",
        "waznTlit": "nabāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَجَّيْنَاهُ",
        "answer": "so We saved him",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fanajjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَنَجَّيْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَجِّنَا",
        "answer": "And save us",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajjinā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ الْقَوْمِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُنَجِّيكَ",
        "answer": "We will save you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "nunajjīka",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ آيَةً",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُنَجِّي",
        "answer": "We will save",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "nunajjī",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْجَيْتَنَا",
        "answer": "You save us",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "anjaytanā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَنْجَيْتَنَا مِنْ هَٰذِهِ لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْجَاهُمْ",
        "answer": "He saved them",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "anjāhum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَنْجَاهُمْ إِذَا هُمْ يَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُنْجِ",
        "answer": "(that) We save",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "nunji",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُنَجِّي رُسُلَنَا وَالَّذِينَ آمَنُوا كَذَٰلِكَ حَقًّا عَلَيْنَا نُنْجِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّدَامَةَ",
        "answer": "the regret",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1454,
        "tlit": "l-nadāmata",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَسَرُّوا النَّدَامَةَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ وَقُضِيَ بَيْنَهُمْ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ن د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّدَامَة",
        "waznEnglish": "the regret",
        "waznTlit": "nadāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْذِرِ",
        "answer": "Warn",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "andhiri",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ رَجُلٍ مِنْهُمْ أَنْ أَنْذِرِ النَّاسَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنُّذُرُ",
        "answer": "and the warners",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wal-nudhuru",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا تُغْنِي الْآيَاتُ وَالنُّذُرُ عَنْ قَوْمٍ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْذَرِينَ",
        "answer": "(of) those who were warned",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "l-mundharīna",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذَرِين",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundharīn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "is sent down",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "which We sent down",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا مَثَلُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا كَمَاءٍ أَنْزَلْنَاهُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "(has been) sent down",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ لَكُمْ مِنْ رِزْقٍ فَجَعَلْتُمْ مِنْهُ حَرَامًا وَحَلَالًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We have revealed",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كُنْتَ فِي شَكٍّ مِمَّا أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ فَاسْأَلِ الَّذِينَ يَقْرَءُونَ الْكِتَابَ مِنْ قَبْلِكَ لَقَدْ جَاءَكَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَازِلَ",
        "answer": "phases",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "manāzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ الشَّمْسَ ضِيَاءً وَالْقَمَرَ نُورًا وَقَدَّرَهُ مَنَازِلَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَازِل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "manāzil",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَنْظُرَ",
        "answer": "so that We may see",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "linanẓura",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ مِنْ بَعْدِهِمْ لِنَنْظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "then see",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُ",
        "answer": "look",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓuru",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْظُرُ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "Then see",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْظُرُوا",
        "answer": "See",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلِ انْظُرُوا مَاذَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْظِرُونِ",
        "answer": "give me respite",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "tunẓirūni",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَكُنْ أَمْرُكُمْ عَلَيْكُمْ غُمَّةً ثُمَّ اقْضُوا إِلَيَّ وَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْتَظِرُوا",
        "answer": "so wait",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-intaẓirū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقُلْ إِنَّمَا الْغَيْبُ لِلَّهِ فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنتَظِرُ",
        "waznEnglish": "to wait",
        "waznTlit": "yantaẓiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْتَظِرُونَ",
        "answer": "they wait",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yantaẓirūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنتَظِرُ",
        "waznEnglish": "to wait",
        "waznTlit": "yantaẓiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْتَظِرُوا",
        "answer": "Then wait",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-intaẓirū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنتَظِرُ",
        "waznEnglish": "to wait",
        "waznTlit": "yantaẓiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْتَظِرِينَ",
        "answer": "the ones who wait",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "l-muntaẓirīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَقُلْ إِنَّمَا الْغَيْبُ لِلَّهِ فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنتَظِرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "muntaẓirūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْتَظِرِينَ",
        "answer": "the ones who wait",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "l-muntaẓirīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنتَظِرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "muntaẓirūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَنْعَامُ",
        "answer": "and the cattle",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wal-anʿāmu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ النَّاسُ وَالْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّعِيمِ",
        "answer": "(of) Delight",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-naʿīmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَعِيم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِي",
        "answer": "my own accord",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا يَكُونُ لِي أَنْ أُبَدِّلَهُ مِنْ تِلْقَاءِ نَفْسِي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ مَتَاعَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُنَالِكَ تَبْلُو كُلُّ نَفْسٍ مَا أَسْلَفَتْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "wrong themselves",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ النَّاسَ شَيْئًا وَلَٰكِنَّ النَّاسَ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِي",
        "answer": "for myself",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ لِكُلِّ نَفْسٍ ظَلَمَتْ مَا فِي الْأَرْضِ لَافْتَدَتْ بِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسٍ",
        "answer": "for a soul",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَنْ تُؤْمِنَ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "for his soul",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُهُمْ",
        "answer": "benefit them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿuhum",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُمْ وَلَا يَنْفَعُهُمْ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَفَعَهَا",
        "answer": "and benefited it",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "fanafaʿahā",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا كَانَتْ قَرْيَةٌ آمَنَتْ فَنَفَعَهَا إِيمَانُهَا إِلَّا قَوْمَ يُونُسَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُكَ",
        "answer": "benefit you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿuka",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَدْعُ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُكَ وَلَا يَضُرُّكَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْعًا",
        "answer": "(for) any profit",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "nafʿan",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي ضَرًّا وَلَا نَفْعًا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "nafʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارِ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي اخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَهَارًا",
        "answer": "(by) day",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "nahāran",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " أَتَاهَا أَمْرُنَا لَيْلًا أَوْ نَهَارًا فَجَعَلْنَاهَا حَصِيدًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَنْ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنَ النَّهَارِ يَتَعَارَفُونَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَهَارًا",
        "answer": "(by) day",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "nahāran",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُهُ بَيَاتًا أَوْ نَهَارًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ اللَّيْلَ لِتَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(will be) the Fire",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مَأْوَاهُمُ النَّارُ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "a reflected light",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَ الشَّمْسَ ضِيَاءً وَالْقَمَرَ نُورًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ رَجُلٍ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرِ النَّاسَ وَبَشِّرِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنَّ لَهُمْ قَدَمَ صِدْقٍ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُعَجِّلُ اللَّهُ لِلنَّاسِ الشَّرَّ اسْتِعْجَالَهُمْ بِالْخَيْرِ لَقُضِيَ إِلَيْهِمْ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ النَّاسُ إِلَّا أُمَّةً وَاحِدَةً فَاخْتَلَفُوا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "We let [the] mankind taste",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً مِنْ بَعْدِ ضَرَّاءَ مَسَّتْهُمْ إِذَا لَهُمْ مَكْرٌ فِي آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا بَغْيُكُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَطَ بِهِ نَبَاتُ الْأَرْضِ مِمَّا يَأْكُلُ النَّاسُ وَالْأَنْعَامُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَظْلِمُ النَّاسَ شَيْئًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ النَّاسَ أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَتْكُمْ مَوْعِظَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ عَنْ آيَاتِنَا لَغَافِلُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُكْرِهُ النَّاسَ حَتَّىٰ يَكُونُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنْ كُنْتُمْ فِي شَكٍّ مِنْ دِينِي فَلَا أَعْبُدُ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَكُمُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِيهِمْ",
        "answer": "(will) guide them",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdīhim",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ يَهْدِيهِمْ رَبُّهُمْ بِإِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِي",
        "answer": "and guides",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guides",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guides",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يَهْدِي لِلْحَقِّ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guides",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُهْدَىٰ",
        "answer": "he is guided",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yuh'dā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ أَمَّنْ لَا يَهِدِّي إِلَّا أَنْ يُهْدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تَهْدِي الْعُمْيَ وَلَوْ كَانُوا لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهِدِّي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahiddī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَهْدِي إِلَى الْحَقِّ أَحَقُّ أَنْ يُتَّبَعَ أَمَّنْ لَا يَهِدِّي إِلَّا أَنْ يُهْدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْتَدَىٰ",
        "answer": "(is) guided",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَكُمُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْتَدِي",
        "answer": "(he is) guided",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَكُمُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and guidance",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ مَوْعِظَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْتَدِينَ",
        "answer": "the guided ones",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "muh'tadīna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا الْقُرُونَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَمَّا ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "we found",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِتَلْفِتَنَا عَمَّا وَجَدْنَا عَلَيْهِ آبَاءَنَا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهَهُمْ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhahum",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٌ وَلَا ذِلَّةٌ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهُهُمْ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhuhum",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَأَنَّمَا أُغْشِيَتْ وُجُوهُهُمْ قِطَعًا مِنَ اللَّيْلِ مُظْلِمًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهَكَ",
        "answer": "your face",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhaka",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ النَّاسُ إِلَّا أُمَّةً وَاحِدَةً فَاخْتَلَفُوا",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَكَانَ لِلنَّاسِ عَجَبًا أَنْ أَوْحَيْنَا إِلَىٰ رَجُلٍ مِنْهُمْ أَنْ أَنْذِرِ النَّاسَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "And We inspired",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ وَأَخِيهِ أَنْ تَبَوَّآ لِقَوْمِكُمَا بِمِصْرَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعْ مَا يُوحَىٰ إِلَيْكَ وَاصْبِرْ حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَذَرُ",
        "answer": "But We leave",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fanadharu",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَنَذَرُ الَّذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَاءَنَا فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعِدُهُمْ",
        "answer": "We promised them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "naʿiduhum",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "Promise",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا وَعْدَ اللَّهِ حَقًّا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَعْدُ",
        "answer": "the promise (be fulfilled)",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿdu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) Promise of Allah",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَلَا إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْعِظَةٌ",
        "answer": "an instruction",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "mawʿiẓatun",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ قَدْ جَاءَتْكُمْ مَوْعِظَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَشِفَاءٌ لِمَا فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِظَة",
        "waznEnglish": "He instructs you",
        "waznTlit": "mawʿiẓat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
        "answer": "We cause you to die",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "natawaffayannaka",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِلَيْنَا مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَفَّاكُمْ",
        "answer": "causes you to die",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yatawaffākum",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ أَعْبُدُ اللَّهَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَعَ",
        "answer": "(it had) occurred",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "waqaʿa",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَثُمَّ إِذَا مَا وَقَعَ آمَنْتُمْ بِهِ آلْآنَ وَقَدْ كُنْتُمْ بِهِ تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "who are God conscious",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي اخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear (Him)",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُدَبِّرُ الْأَمْرَ فَسَيَقُولُونَ اللَّهُ فَقُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "conscious (of Allah)",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْتُ",
        "answer": "I put my trust",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkaltu",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَعَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْتُ فَأَجْمِعُوا أَمْرَكُمْ وَشُرَكَاءَكُمْ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلُوا",
        "answer": "put your trust",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkalū",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ آمَنْتُمْ بِاللَّهِ فَعَلَيْهِ تَوَكَّلُوا إِنْ كُنْتُمْ مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْنَا",
        "answer": "we put our trust",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkalnā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِوَكِيلٍ",
        "answer": "a guardian",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "biwakīlin",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَإِنَّمَا يَضِلُّ عَلَيْهَا وَمَا أَنَا عَلَيْكُمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَدًا",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا اتَّخَذَ اللَّهُ وَلَدًا سُبْحَانَهُ هُوَ الْغَنِيُّ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّيْتُمْ",
        "answer": "you turn away",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaytum",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّيْتُمْ فَمَا سَأَلْتُكُمْ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْلَاهُمُ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlāhumu",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَرُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(the) friends",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ أَوْلِيَاءَ اللَّهِ لَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "(was) before it",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ هَٰذَا الْقُرْآنُ أَنْ يُفْتَرَىٰ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلَٰكِنْ تَصْدِيقَ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "periods",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And the Day",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ كَأَنْ لَمْ يَلْبَثُوا إِلَّا سَاعَةً مِنَ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَنُّ الَّذِينَ يَفْتَرُونَ عَلَى اللَّهِ الْكَذِبَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالْيَوْمَ",
        "answer": "So today",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "fal-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نُنَجِّيكَ بِبَدَنِكَ لِتَكُونَ لِمَنْ خَلْفَكَ آيَةً",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيَّامِ",
        "answer": "the days",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 10,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْتَظِرُونَ إِلَّا مِثْلَ أَيَّامِ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;